<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | XguoX_L]]></title>
  <link href="http://xguox.github.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xguox.github.com/"/>
  <updated>2013-04-12T17:57:04+08:00</updated>
  <id>http://xguox.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[XguoX_L]]></name>
    <email><![CDATA[golvinlu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[travel photo code]]></title>
    <link href="http://xguox.github.com/blog/2012/02/25/travel-photo-code/"/>
    <updated>2012-02-25T11:48:00+08:00</updated>
    <id>http://xguox.github.com/blog/2012/02/25/travel-photo-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本这是一篇记录我从第一天开始这次厦门义工行的流水帐文章。然后，前几天的一次重大失误导致我的硬盘全部东西都没了。没错，全部...</p>

<p>于是，就这样变成了现在这篇。</p>

<p>1月29号，一张让人蛋疼的硬座票，一台还未完全驾驭的单反，一颗不知道是喜欢宅还是不宅的心，一个人，从妖都来到陌生的厦门。</p>

<!-- more -->


<p>今天，我又拽着一张让人蛋疼的硬座，还是那台单反，还是没搞懂我到底是宅还是不宅，还是一个人，从有那么些熟悉的厦门回到妖都。</p>

<p>我是来这旅行的，同时，我也是来这里当工人的。幸运的是，客栈的老板都是好人。至少不会苛刻。再加上现在是淡季，客栈每天也没什么事让我这义工去干。</p>

<p>但是我的旅行却有点跟意料的不一样。原本是想一个人独自去体味鼓浪屿的风骚和冬末春初的海、以及与妖都相似又不太似的那些街道...只是，中途来了两波朋友。于是，我就成了专业的三陪。不过，最后我还是自己一个人实现了独行的愿望。毕竟呆了一个月，这点时间只要我想，还是有的。</p>

<p>O,我忘了说还是那个路过无数次进去N次的厦大。厦大是个好学校。只可惜。没福气来去那儿读书。这一个月以来拍的那么多相片，最喜欢的那几张都是在厦大拍的。其他的时候，我大多数是把单反当成卡片机在记录，尤其是第一波朋友来的那时。</p>

<p>我更喜欢拿着来到这边才败的那个55-250扫街。嗯，虽然是个狗头级的长焦，但成像已经足以让我兴奋一阵子。这还是在我没好好利用的情况下。</p>

<p>在这边认识了些人，也因为我不是善于交流的人，所以不多。来来去去也就那么几个。很多人在豆瓣上发帖互相串门，也不知道究竟有多少是真的互相串过了。反正我没...相反，我有不少时间是宅在客栈里头，对着我的那些code。</p>

<p>整个义工生活还是很不错的。真的...只是，期间的某些小插曲让其失色不少。因为这些插曲，我甚至有想提前回去的冲动。只是，因为说好了做到26号，为了我一向纠结的所谓的善心，我坚持下来了。</p>

<p>其实，我们20号就开始上课了。也就是说，我已经逃了一个礼拜的课了。不过，即使我回去了...只是，我居然想念洞里的那些人那些事了...</p>

<p>这一个月让我游览了厦门最美丽的这一带，让我结识了很多新朋友（不管是否深交，我相信你们也会把我当朋友的），让我见识到一些人情事故（我也不知道有没有学会处理好）。而我，也利用这一个月的时间继续学习ruby/rails。再进一步的了解rails的MVC结构，以及对Rspec的一些认识，但还没掌握好...</p>

<p>或许还应该感谢上一次的硬盘崩溃，让我舍去一些我应该舍去却没有舍下心舍去的东西。还在这一个月想了一些我的未来。但是，却让我有点小小的矛盾。我心中总会冒出一些小小的创业点子，其实是上大三以来就开始了，正在逐渐具化。但，其实我更愿意简简单单的当个黑客。（我不知道要不要注明些什么，或许没有读过《黑客与画家》的人会有所误解），这样，我就不用费心去管理经营。但是，我不用心去管理经营，我会觉得我对不起那些点子，那样，如果不好好干，我还是情愿它永远埋藏在我心中，这样，的话，它能够随着我的想象去变化，而不是随着现实...</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最后一晚在曾厝垵]]></title>
    <link href="http://xguox.github.com/blog/2012/02/25/the-last-night-inxm/"/>
    <updated>2012-02-25T01:02:00+08:00</updated>
    <id>http://xguox.github.com/blog/2012/02/25/the-last-night-inxm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是最后一晚了，一直都有记流水帐日记的习惯，包括从来到厦门的那一天起，只是，前段时间的那个悲剧让我之前的记录都泡汤了。但是，今晚让我感觉，那些流水帐没了也没啥，或许更好些。</p>

<p>到处串村子，去下小酒吧，跟客人聊聊天...</p>

<p>打从我来那天，就有听到“晴天见”这家店的名字，只是很不凑巧，我去了几次都没开门，刚好开门的那些时候我没心思去。于是，等到最后一晚在曾厝垵的时候我就去了。</p>

<!-- more -->


<p>厦门不缺这些文艺的店铺，曾厝垵也一样。在客栈跟客人聊了聊天后我一个人来到了这个传说中的小酒吧。</p>

<p>坐下后要了杯山茶酒就一边发呆一边喝着，用了很多息的时间慢慢地打量着周围。这是一个很繁杂的地方。纷乱的吧台上吊摆着各式各样的酒杯，和酒。周围充斥着酒味和烟味（这不就是酒吧该有的？）还有客人三三两两不理旁人的大声聊天。当然，我也属于那个不理旁人的发呆者。尽管与我只有一拳相隔的两侧都有人在大声地聊，我依旧可以很投入地望着某样东西走神。</p>

<p>把那杯山茶酒喝完后我又要了杯苦艾。相比起山茶酒，这苦艾更称得上酒这个字眼吧。若不是喉咙还感觉到一点点酒烧的感觉，或许我还会以为山茶酒只是一杯不知名的普通饮料。
我不喜欢苦艾进口那瞬间的感觉，但是我喜欢过后残存在嘴里的余味。</p>

<p>偶尔一口含着喝着想东西，期间，我左侧一拳之隔的那位似乎是来自厦大的短发豪放女子在不断求醉买酒。后来，女掌柜的推荐了一种名叫琥珀的，原名就不知道是什么了。还递上一杯冰水，教她：先喝一口冰水，抿一小口，含在嘴里...咽下......</p>

<p>…</p>

<p>虽然我跟这两位豪放女子很陌生，但是，可以看出她们俩的性格很像。</p>

<p>然后，又听到右侧一拳之隔的一对不知是否情侣的在大谈爱情，他们是没醉的，但是喝了不少，借着微晕说话也有些大声了。“你到底爱不爱我？XXXXXX”当时也没太留心听，所以没记着了。</p>

<p>嗯，我开始注意起旁人的说话了，所以，我发不了呆了，应该走了。</p>

<p>其实，喝酒没什么特殊情况没必要喝得烂醉吧，只要氛围可以，只要你想，少量的酒也能达到所想要的那种状态，或许效果更好，就像隔壁那对，我想，他们要是再喝下去会过了。当然，或许过了才是他们要的。好吧，就算不考虑身体原因，我的确也不是个有多大酒量多会品酒的人，所以，我走了。</p>

<p>我想，这应该就是我来这里将近一个月所想要的过活。只是，直到即将离开的今晚我才过上了。去串门去溜达去酒吧去发呆去聊天...</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
